警屢改口 辯方斥一路講一路作

全文

警屢改口 辯方斥一路講一路作

被告湯偉雄與杜依蘭昨到區域法院應訊後手拖手離開。

【「赴湯杜火」案】

【本報訊】去年7.28上環警民衝突，湯氏夫婦與一名少女被控參與暴動罪，案件昨續審。案發當日追截三名被告的警員繼續作供，辯方質疑他的證供出現多個不同版本，例如警員早前供稱曾於湯的背包中找到頭盔及防毒面罩，昨日卻改口指頭盔及面罩是扣於背包上。警員亦聲稱沒有留意少女攀爬鐵絲網的動作，其後卻指少女已經落地，在辯方連番質問下，再次改口指少女未完全落地。辯方不禁說：「你啲口供，一路講，一路作。」

隊員被指揮棍欲打少女頭

被告分別為湯偉雄（39歲）與杜依蘭（42歲）夫婦，以及案發時16歲姓李少女。警員嚴偉倫供稱，起初湯戴上防毒面罩及頭盔，惟當嚴跑進西源里再次見湯被警員包圍後，湯已脫下面罩及頭盔，其頭盔及面罩正扣於背包上方。辯方續。。。。。。。。。。。

嚴前日供稱，當時見湯阻警員追截正爬越鐵絲網逃走的兩名女子。惟辯方指出，嚴就連少女面向的方向及其具體動作亦說不清。嚴反駁指他見少女已在鐵絲網對面落地，辯方指出「咁佢已經冇爬啦」，嚴聞言改口指少女部份手腳仍扣在鐵絲網上，辯方直指他「一路講，一路作」。辯方指，。。。。。。。。。。。。。

案件編號：DCCC872/19
■記者廖希呈

奶共官：你一路講，一路作，好有高尚情操
判決：罪名成立，完

法官：警員創作力非凡，係警隊不可多得既人才

雖然故事天馬行空 但本席信納有關供詞

警察是誠實可靠的證人
今次無官講？

其實個官好少會咁講
不過佢冇批評警員不誠實 不可靠 而接納佢的證供
已經代表法官相信警員係誠實可靠

法官就係咁離地 或者佢地心知肚明自己根本係一個獨裁法官
警隊信任度的民調超過一半人比零分
根本成個警隊已經係不可信
但法官繼續基於警員的「證據」同證供判香港人入獄
有冇一個法官係無辜？